Q:  
String[] cars = {"Volvo", "BMW", "Ford"}; 
System.out.println(cars.length); 
A: Prints out how many elements the cars array has. 
Q: 
String[] cars = {"Volvo", "BMW", "Ford"};  
System.out.println(cars[1]); 
A: Prints the second item in the cars array. 
Q: 
int[][] myNumbers = { {1, 2, 3, 4}, {5, 6, 7} }; 
A: Create a two-dimensional array of numbers called myNumbers 
Q: 
static void myMethod() {  
  System.out.println("I just got executed!");  
}  
  
public static void main(String[] args) {    
  myMethod();  
  myMethod();  
} 
A: A method called myMethod that print the string "I just got executed!" to the console. This method gets called from main two times. 
Q: 
int i = 1;  
while (i < 6) {  
  System.out.println(i);  
  i++ ;  
} 
A: Print i as long as i is less than 6. 
Q: 
// Create a MyClass class  
public class MyClass {  
  int x ;  // Create a class attribute x  
  
  // Create a class constructor for the MyClass class  
  public MyClass() {  
    x = 5 ;  // Set the initial value for the class attribute x to 5  
  }  
} 
A: A class called MyClass with a constructor and an attribute of type int called x. 
Q: 
public class Person  
{  
    private int age;  
    private String name; 
    public Person(int age, String name)  
    {  
        this.age = age;  
        this.name = name;  
    } 
    public int getAge()  
    {  
        return age;  
    }  
    public void setAge(int age)  
    {  
        this.age = age;  
    }  
    public String getName()  
    {  
        return name;  
    }  
    public void setName(String name)  
    {  
        this.name = name;  
    }  
} 
A: A class called Person with two attributes called age and name. It has a constructor and getters and setters for age and name 
Q:  
class Bicycle { 
 
  // state or field 
  private int gear = 5; 
 
  // behavior or method 
  public void braking() { 
    System.out.println("Working of Braking"); 
  } 
}
A: A class called Bicycle with an attribute of type int called gear . It has a method called braking that prints "Working of Braking" to the console 
Q:
class Animal { 
  public void animalSound() { 
    System.out.println("The animal makes a sound"); 
  } 
} 
 
class Pig extends Animal { 
  public void animalSound() { 
    System.out.println("The pig says: wee wee"); 
  } 
} 
 
class Dog extends Animal { 
  public void animalSound() { 
    System.out.println("The dog says: bow wow"); 
  } 
}
A: Declare a class called Animal with a method animalSound. Declare a class called Pig that extends Animal and declare a class called Dog that extends Animal. 
Q:
